戴耀廷：北京或為臨立會鋪路

戴耀廷：北京或為臨立會鋪路

戴耀廷指，若民主派奪得立會過半議席，北京有可能解散立法會，成立臨時立法會取而代之。資料圖片

【本報訊】兩辦開腔明屈郭榮鏗公職人員行為失當，公民黨及香港眾志秘書長黃之鋒均認為，北京明顯為9月立法會選舉倘民主派奪過半議席後，DQ民主派甚至解散立會鋪路。有法律學者及評論員指，北京可以無視一國兩制，強行解散立法會，以一個臨時立法會取代，但如此等同毀滅香港，向國際宣佈一國兩制死亡。

公民黨譚文豪昨在民主派記者會中已指出，北京今次行動是針對民主派9月立會選舉搶攻「35+」議席，北京想DQ泛民議員已寫在牆上，民主派只要9月立會選舉取得過半議席，北京就會「奪權」，DQ民主派主導的立會。提出「35+」的港大法律系副教授戴耀廷早已指，若民主派奪得立會過半議席，北京有可能解散立法會，成立臨時立法會取而代之。

等同宣佈一國兩制死亡

相關新聞：西環集中營：倘拘民選議員 中港變攬炒2.0 - 季陶

戴指根據《基本法》第18條，全國人大常委會可因香港特別行政區內發生特區政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂，而決定香港進入緊急狀態，而中央政府屆時可發佈命令，把全國性法律引入香港實施。換言之，擁有釋法權的人大可詮釋何為「特區政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂」，同時有權以此為由決定香港進入緊急狀態，進而在香港施行中國法律，並再以釋法宣佈成立臨時立法會取代本來立會職能，以免解散立會或DQ議員後引發憲政危機令政府停擺。但他強調如果北京做到這一步，「即係宣佈一國兩制死亡，係攬炒成功」。

時事評論員劉銳紹分析，兩辦開腔譴責相信是短暫戰略，希望製造輿論減輕特區政府壓力，並幫助9月建制派選情。不過若北京確實打算以此為由DQ議員，甚至解散立會，除了程序需時極長外，更要面對難以估計政治代價，直言若「夾硬嚟」將凝聚更大反對力量，並給予外國插手香港事務口實，對北京而言可能得不償失。

■記者黃頌恩

所謂一國兩制一早就已經死亡啦
驚閪

快d做

但他強調如果北京做到這一步，「即係宣佈一國兩制死亡，係攬炒成功」。

佢就係驚你地唔成氣候
冇咗個敵人 冇維穩費 點落自己袋？

快啲做啦....到時可以移民嘅人會走哂

係就快
唔好依頭話放風解散立法會
果頭成隻死狗咁含美國袋底

我都估到臨立會會再現, 會話肺炎選唔到
之後臨到2047

快啦

攬炒成功

北京不嬲惡晒

藍屍最期待嘅畫面

正 等左好耐

Beijing rules

快啲唔好等終於等到攬炒一刻 估唔到中共自己出手

政壇李克勤機會又嚟喇

我講錯, 佢唔會臨到2047
但會用臨立會以三分二通過所有新選舉方法

解散立法會可以話係一國兩制既死亡證

諗起都興奮
見證歷史

加埋全球向中國索償，北京都要割讓埋，中共得返釣魚台咋！

快啦屌你

之前有班傻仔話喎，全世界唔可以割走支那
同埋完左仲會繼續奶共
唔知你點睇

唔會全面思考

最好

教授越黎越放得開

依加得個講字同表面證據
支共咁玩係玩大佢

中共一定有做功課知道民意無逆轉過

有d中間派聽完呢種講法
可能會好撚驚
嚇撚到去投建制
會唔會有含淚投建制既局面出現

快

最好恢復帝制
建制議員改叫太監

PK 櫈關鍵時刻一定推波助瀾

無所謂，要黎終於會黎

嚟啊，殺咁多人，同香港一齊死，仆街支那

寧化飛灰

攬炒

依家所謂攬炒 其實都係逼佢出死亡證

即係攬炒成功
美國制裁

呢d算唔算歷史上第一次制裁國際組織?

狗共又係試水溫
咁高調， 其實係想試下國際社會咩反應

睇嚟2,3 年內 香港會慘死了

馬上放風：好期待中共解散立法會攬炒

咁我地成立臨時政府

push

宣佈一國兩制死亡
要宣佈幾多次先夠

出現非法立會，將會考慮罷稅

急不及待

應該唔會喎，可以選完先DQ、釋法

唔講我為以前未試過有臨立會

36+ 講就易囉

一日名義上有立法會選舉，有基本法，有獨立嘅司法制度
唔會名實區符咁樣令人相信一國兩制已經滅亡
都係得你自己噏

係唔係咁正呀！
咁就打死都投票啦，睇下３５＋之後係唔係堅先！

Push

我最驚佢唔做 請攬炒成個制度

依家中共其實陷入一種困局
如果佢唔表現出好強硬 佢既政治敵人就會趁虛而入 分分鐘鐘處理不當 政權崩潰 就好似蘇聯咁
而且黨內的政治對手亦會屌佢唔夠強硬 控制唔到局面

既然如此 對佢地而言只有一個option
就係強硬下去 又或者所謂左傾落去

當然強硬下去會有政治同經濟代價
不過如果中國好彩 賭贏同估中左西方係無作為同唔團結的話 就好似二戰爆發之前都係行綏靖政策
咁中國強硬保守派就會勝出 就好似打贏左法國之後的希特拉一樣 佢地依個派系係國內既政治地位就會好穩固
相反 如果強硬派賭輸左 就可以有可能觸發政治危機
不過強硬派亦可以借辭國內有內奸 所以發起文革2.0去批鬥 繼而清洗內部敵人

攬炒派全面進場

正wor

幫助9月建制派選情會有港豬聽中共話轉軚咩？咪又係班支蛆藍屍投

百國聯軍會解放香港
唔怕

講笑咩
就算比你立會1:99 獨派都無撚用
開會前全場持槍恐怖分子把守，你咪投囉 到時直接架空又得，咪撚咁天真啦。

現實係唔革命獨立就乖乖地stay down做豬， 革命獨立又係要死人要殺人要流血，只係唔識歷史唔認清現實嘅柒頭覺得可以無血開城，自由民主講出嚟唔笑個下好嘢

係就快

將由中共發起真正攬炒焦土立會嘅時刻

又嚟香港人自己斷送前景
如果無內鬥就真係有肯定35+
依家就

快啲做
橫掂過半係bouns

所以一國兩制重來無生存過
會用臨立會override民選議會嘅暴政話會俾你雙普選喎

成日話飯民有機過半班友肯醒未？

好悶！打台灣未？

71個議會去咗邊

未試過點知唔得

今次唔得4年後再選過

再唔得再4年

係, 之前咁搶口而家縮肯定出事
所以佢地只能繼續強硬落去賭西方尤其美國不作為/只係咀砲
新彊就比佢賭贏左
香港戰線---賭美國唔真係取消關係法可以繼續做白手套
台灣戰線---賭美國唔幫手打(即係佢計過美國唔出兵幫手就打硬)

死乾淨d
等大家都死左條心，幾好

他強調如果北京做到這一步，「即係宣佈一國兩制死亡，係攬炒成功」。

A

S

解散後加入台灣中華民國

輸打贏要，一早估到啦

又係呢招

唔係唔做下嘛

Gogogo

成班白痴仔
奶左咁多年, 今次武肺清晒袋仲要嘔突
班白皮豬冇數圍就搵9支那算帳既啦

剩係得香港人覺得係喺冇用
要國際嘅人都認同

平時我哋話香港法治而死
但係外國人其實未必認同

爆完之後
香港人會點呢?我地叫唔叫完成歷史任務?

係，一係搞革命獨立，一係就認命等2047

但立法會點都要爭，咩方法都要試

係，所以而家中共點解係都要加句本土恐怖主義

就係要國際間合理化

驚閪
最好快d
反正一國兩制一早已經唔存在

賭侵連唔到任，民主黨繼續part住中共搵人仔

所以贏35+真係攬炒嘅希望

真攬炒

香港臨立會沒成立，恐怕北京臨時政府會先成立。土共+港共與全世界為敵，命不久矣！

呢度個個都話正，但有冇諗過贏唔到35+就冇好戲睇

黎啦
依家炒左仲可以攬住藍絲廢老黑警一齊死
拖到2047先仆街就得依家班後生受

肯定啦，要講定選到都會DQ

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

戴指根據《基本法》第18條，全國人大常委會可因香港特別行政區內發生特區政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂，而決定香港進入緊急狀態，而中央政府屆時可發佈命令，把全國性法律引入香港實施。

攬炒成功在望...?

35+

好啊唔好唔做
我哋知一國兩制係假啫
國際未知(扮唔知扮見唔到)

到時連登仔可以名正言順咁狂批鬥啲藍屍唔愛國

雷動計劃2.0？

係就快，唔好等下個禮拜

其實都一樣好多人冇理內鬥
知道自己既理念係咩 唔好咁易比PR公司製造既風向影響

記得登記做選民 9月投票

你係咪中國人？
換咩美金 去咩外國讀書
你係咪中國人？

我支持佢解散呀 做得越仆街越好

心水清！
所以鬥黃係時候要擺埋一邊
過咗9月再鬥過！

千祈唔好呀
唔好唔做呀
唔做正契弟

就係要佢DQ同解散立法會

舉報到對家散晒
連登仔最強武器一直都係批鬥起底

千祈千祈千祈唔好呀

肺炎出現之前我覺得西方除左美國之外都係行綏靖，但bojo都差d搞到死撚埋，我就覺得風向轉左

等左好耐

快 唔好等。

快啦，驚你唔敢

PUSH

咁大家記得要35+送佢地一程

come on

驚佢唔做

隨時都得啦

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

我要攬炒

中央可德可能?

有冇諗過係對手方法一部分

當然都有本土泛民選票大於一切，有私怨撚，有bc

等同宣佈一國兩制死亡，咁點

快！

係就快
等班投票撚停止性幻想

名存實亡

咁咪取消佢囉，反正都預左有呢日架啦。
坦白講，除左支那，根本就唔會有人因此受影響，
到時咪做返港豬馬照跑舞照跳。

一国兩制一早已經死亡啦

年青人登記做選民率仲係低 點35+
大把人仲係覺得政治唔關我事 我有我生活
集體移民算啦

快, 一齊死...
港紙變廢紙 = 支那幣變廢紙..

推

唔係無可能。

其實我覺得中共根本已經唔care外國點諗，佢哋已經唔驚外國取消香港嘅特殊地位

上年六月到而家已經證明咗，各方陣營要團結就需要一個共同敵人，例如黑警狗

所以國際都唔會care支那經濟
橫掂衰退就梗架啦

一早已死 一齊玩大佢囉
立會過半 yeah

總知爭立會係百利而無一害, 點都會令共產黨大傷記得投票

唔好改叫喇
直接閹喇，陣間搞領導個老婆你話點算

停止內鬥

佢最好咁做 等全世界死心 對一國兩制無期望

夠膽做？！

分化藍屍

有去撐警集會 = 真藍屍
冇去撐警集會 = 偽藍

要一國一制 攬炒

恐怖主義

佢緊係咁講，既然佢話唔驚咪等佢試下囉

其實係⋯⋯先四月已經內鬥成咁

北京咩野都唔做 九月都可以訓住贏

基哥又有機會去做了

中共盤算好明顯：

1. 歐洲唔會同中國反面，你睇法國德國到而家都無高調屌過中共就知；
2. 美國疫情嚴重，經濟倒塌，Trump 一定連任唔到，china joe 上場可以扮重新傾貿易協議而慢慢扭轉國內反中政策；
3. 雖然新聞集中中國捐贈有問題，但送左俾幾十個國家，當中好多國家更支持中共都話唔定；
4. 歐美政界口就話要追究，但實際上商界唔會想放棄五分一人口市場同已有生產力。

所以中共根本覺得將會取代美國成為世界霸權，咁當然唔介意直接了解一國兩制，亦唔 care 外資點諗，因為覺得你班 wallstreet 點都想入黎收人民幣。而且今次相對人民幣無印咁多，人民餓死無所謂，之後人民幣一定強，吸引外資買入，然後中共慢慢收購外國便宜產業，鞏固霸權。

今日就做 唔好得個講字

我唔係咁睇，中共嗰招其實好狗，無人知佢外匯真實數字，當之後外面美元氾濫，佢慢慢放人民幣出去吸美元，唔會推低人民幣匯價；人民幣無限印，唔俾人民幣衝出去就得

有咩問題 攬炒咪仲好 快d 解散立會啦

首先要35+先

係就快, 睇下仲有冇人敢嚟香港投資

之後返深圳開會

北京就係好撚西
心知1girl 2cups合約係真係簽左
不能夠直接話一國一際比人捉痛腳

突發！Solomon Yue:如果香港夠薑立23條美國就即刻取消香港政策法！

連登仔太高估外國可以比到香港嘅幫助喇

好奇點解你咁肯定

其實如果佢完全唔驚攬炒，唔驚取消關係法，係可以直接宣布唔再有2制，然後邊個香港人反對就拉

怕你啊？係咪深圳開會先？

講到尾只不過係驚要打熱戰

支那駛做到呢步咩 香港人自己鬼打鬼都玩完